《澳洲價值聲明》今日更新 申請簽證須認同民主自由 嚴重違反者可取消簽證

今日起申請澳洲簽證或入籍時，須簽署更新版的《澳洲價值觀聲明》，新聲明著重自由、尊重、平等和法治等價值。有移民律師稱，若違反聲明內容可構成虛假陳述，嚴重者可取消簽證。

署理移民部長圖治（Alan Tudge）今日（10月30日）發聲明表示，今次改動是《澳洲價值觀聲明》自2007年推出以來最大的一次，更好地反映自由、尊重、平等和法治等價值對澳洲的重要性。

「這些我們的共同價值團結了澳洲人，支撐著本國的自由和繁榮。這些自由和繁榮，令本國可吸引數以百萬計移民來探訪、工作和定居。」

根據永久居留簽證人須簽署的《澳洲價值觀聲明》（1182號表格），申請人須表明他們已明白以下澳洲價值觀，並且於身在澳洲時按這些價值觀行事：

尊重個人的自由和尊嚴；
宗教自由（包括不跟隨特定宗教的自由）、言論自由、結社自由；
忠於法治：所有人受法律規管和應遵守它們；
議會民主制：法律由民選議員決定，那些法律至高無上，推翻一切與其矛盾的宗教法或「世俗」法；
人人機會平等，無論性別、性傾向、年齡、殘疾、種族、國藉或民族；
所有人認同的公正是：
相互尊重
寬容
對有需要的人有同情心
人人機會平均
國家語言是英語，也是澳洲社會團結的重要元素。

澳洲律師兼註冊移民顧問黃逸卓向本台表示，《澳洲價值觀聲明》是法律文件，要簽證申請人簽署就像給政府「多一把刀在手」，如果他日被發現違反聲明內容，便有可能觸犯虛假陳述，嚴重者可被取消簽證。

政策另一項措施較早前已公佈，是改革入籍考試題目，加強考核申請人對澳洲價值觀的了解。新入籍試將在11月15日生效。

中國人咪撚簽

係簽唔到
上面冇人樣野係支國人做得到

肯定照簽，行為照舊

到時點晒班小粉紅相就好玩

係時侯影大頭鳥

放心，支那人為左移民扮法輪功都肯，假聲明點會唔肯

民主自由包唔包“利用民主自由為極權辯護”
你唔講清楚呢點其實一樣哂9氣

澳洲越戰越勇

世上最無恥生物

澳洲唔係人民幣真香咩

特別強調包括不跟隨特定宗教的自由

yes
anyone幫手通水畀澳洲戰線？

中國人簽完，返中國會唔會冇得再出嚟

政府轉左肽幾年啦

幾好

好波

小粉紅點算澳洲d大學仆街了

難聽Ｄ講，為左有得走
你殺９左佢含家佢都冇所謂

（利申：為撚左張綠卡真係乜撚變態野都做得出，可以叫自己個８歲個女走出黎黎屈一個已經唔識得行，兩手渣波都冇力既６０歲老女人性侵）

澳洲大學d小粉紅
仲敢唔敢聯群結隊搞事

真係好痴線

係咪可以篤灰

detail?

簽左同支那篤灰
篤完冇事發生再同澳洲篤灰

小粉紅又唔夠膽出聲

習近平d家屬

有無英文source

直接趕走班支那狗啦

推

支那人宣誓當食生菜

無所謂.
重點係你唔知幾時比人突然話你虛假文書
即時比人取消簽證同踢出去
美國連成為左公民都可以取消返

有幾多支那人 香港人 睇得明 份野d 英文？

藍屍同黑狗無得移民

平等，無論性別、性傾向...........

(部分)連登仔小心回力鏢

以佢地性格，肯定扮民主
記住，親共者可為利益講任何大話

要你考個ielts 4.5 都有班港蝗嘈嘈嘈

咪撚戇鳩啦

落咗呢條嘢之後佢話你違反就違反
Home affairs惡過狗
佢根本係想搞9班共狗
點會唔知呢個漏洞

驚閪咩

解晒lockdown後可以大搞特搞
引晒班仆街出嚟dq 佢地

唔出嚟就代表佢地支持
告密俾共產黨知
等佢地沒收班小粉紅喺強國屋企人d資產

又關港蝗咩事

支那人為左個PR, 叫佢食屎， 殺全家都得

幫極權辯護嘅就等於犯咗

其他國家都應該跟機保障自己

中國留學生入到去，係用言論自由阻止別人討論新疆、台灣、香港嘅政治主張，運用澳洲嘅自由去打壓其他人自由

client既data唔講得太多
不過淨係話你知有Ｄ人為左張綠卡真係不擇手段
（結論：小心支國人，得別係女人）

可能舉報澳洲藍絲親戚

國家語言是英語，也是澳洲社會團結的重要元素。

想趕走支那人好簡單，的簽證申請派晒去印度人果度處理就得

支那豬真係痴撚線
比佢移出去都係污染人地國家
從來唔明白邪惡既源頭係佢自己本身
遲D BNO廢老變哂做支那豬搶手貨

踢撚哂班支那人返支那啦

屌你老母，大家真係要小心會員北角陳家樂

藍屍 / 小粉紅：好嬲好嬲
以後唔去澳洲玩

去旅行入境都要

黑警藍屍

警犬
楊焗腸

根本一早就要
西方成班傻佬

推 細數呢69日發生過乜事 #13 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

真係無所謂
佢哋咪等到你取消佢國藉嗰日囉

藍屍末日

咁大個政權咁大份聯合聲明都可以撕毀
何況係啲中國人，簽份聲名易過呼吸

不過嚇下佢哋都好，最好學生簽證都要簽

中國人去到外國就最識得民主自由維權
人多蝦人少、用自己自由打壓其他人自由、自己錯先都拗返餐執拃沙，拗唔掂就話人歧視

BNO 5+1 都應該要簽

到要趕你走嘅時候就有根據，夠爽快，唔駛拖泥帶水

果啲移咗民啲支共間諜/五毛點計

咁你client係支那人定果個老女人

係澳洲舉中国国旗會有後果

咁鬧9啲粉蛆會唔會違反平等尊重
啲粉蛆微信群實大把野篤

有得篤灰？

連的咁基本嘅嘢都要寫出黎俾支那人睇，真係。。。

Cap定圖

Good News

佢地對民主既理解就係多數派暴政

支移民：我支持民主，我覺得中國好民主

你簽左，去攪人示威就大條道理踢走

藍絲 : 民主可以當飯食 ?

淨係兜走唔識英文果堆蝗都夠國泰返生

對家人多咪話人係多數派暴政
自己人多時，就有風駛盡𢃇，趕絕人

所以中國人只係識圍威喂，喺香港、喺外國都係咁

聰明識玩

值頭讀書都要啦
第一個就踢走香港教育局局長啲打把仔先

痰耀盅緊隨其後

澳洲好波！

澳大利亞自治區終於做下野

支那人會扭曲佢地做緊既野就係民主自由, 你睇中天續牌一事就睇到

滲透越嚴重越要做

香港人簽會唔會犯國安法

舉報移民賣國的中國漢奸!

支那有支那既民主
係同全人類唔同既

同支那人講合約精神

可惜沒任何追溯期
有既話 就趕走哂支那人

幾時可以cancel 埋passport

澳洲國內大把黨員 小粉紅 五毛 會唔會清到呀？

咁到時班柒頭又出黎大叫愛國嗰陣
咪可以協助佢地返去親自愛國囉

簡單啲講 , 即係只係支持現屆支那政府都已經違反新規定

比avi 訪問個班大陸幾時遣返

之前有係支那雞跳舞慶祝黨安法
話唔介意比avi訪問
有無巴打記得咩名

呢條law擺明搞9啲支那仔

搵人revoke Chilam同楊潤雄冚家澳洲籍

咁就得
大家可以拍片篤灰

唔知呢位係唔係真係澳洲住啦

上次去悉尼機場以為自己到左深圳呀屌

但係老老實實, 澳洲只係響吸支那金方面多番D bargaining power, 澳洲政府係唔會同中國切割或者進一步切割, 所以又姣又怕痛

中囯人把口話一定唔簽

點解唔使效忠事頭婆？

篤灰

支那人一向覺得支那有法治 有民主 有自由
佢地最叻就係好似香港班法官咁同你玩定義
你話民主係一人一票選出領導人 佢就話民主係黨內權鬥邊個勁就做得領導人
你話大聲同警察講野唔算襲警 法官就話算

呢度有件